樂視體育突取消中國歐聯比賽直播

5月2日晚間，21世紀經濟報導記者獨家獲得消息稱，樂視體育原定於5月3日凌晨2:45直播的歐冠皇馬對陣馬競的比賽，臨時被取消，原因則暫時未被提及。

不過，隨後有樂視體育用戶及市場分析人士稱，樂視體育突發取消歐冠比賽的直播，恐與其喪失歐冠賽事的版權有關。

實際上，自今年以來，樂視體育已經多次喪失了旗下體育賽事的媒體轉播權。

今年2月底，亞足聯先是主動宣布旗下亞冠、世界杯12強賽等賽事的新媒體轉播版權被PPTV競得，接著有關本賽季的中超賽事新媒體轉播版權也從樂視體育手中旁落，獲得者同樣是蘇寧旗下的PPTV。

這意味著，亞冠、中超兩大賽事新媒體轉播版權的喪失，使得樂視體育手中重量級的足球賽事轉播版權僅剩下英超。

在臨時取消當晚的歐冠賽事直播後，21世紀經濟報導記者第一時間聯繫了樂視體育。有關人士稱將立即與公司取得聯繫，待有消息時將進行答复。但截至發稿，尚未有回應。